Colt宣佈停產民用AR-15 稱美步槍市場「已經飽和」

〔財經頻道／綜合報導〕美國槍擊案頻傳，成為國際關注焦點，美國大型軍火商「柯爾特」（Colt）於當地時間19日以市面上「供給充足」為由，宣佈美國著名步槍「AR-15」民用版將不再生產，雖然美國目前有多間中小型軍火商仍在生產AR-15的類似型號，但柯爾特的地位仍使其決定在美國受到關注。

《CNBC》報導，柯爾特執行長Dennis Veilleux在停產的聲明中宣稱，過去幾年來，現代運動步槍（modern sporting rifle）的產能已經過剩，預期未來將有充足的槍枝供應，因此柯爾特將不再生產民用版AR-15，僅提供給軍方及執法單位；報導指出，柯爾特並未提到AR-15已經成為美國多起槍擊案兇器的事實。

柯爾特擁有AR-15的註冊商標，但許多軍火商也在生產類似AR-15型號的步槍，美國全國射擊運動基金會（NSSF）估計，民間擁有的AR-15或類似型號大約有1600萬支。

近期美國已有多間零售業者面臨社會壓力，沃爾瑪（Walmart）宣佈停售槍支彈藥，美國最大體育用品零售商Dick’s Sporting Goods也隨後跟進，停止出售所有槍枝。

雖然柯爾特停產民用AR-15後，外界預期仍有多間軍火商的類似型號可以填補空缺，但美國禁槍提倡組織CSGV成員Andrew Patrick認為，雖然能否成為禁槍的趨勢值得懷疑，不過以柯爾特的名氣及其悠久的歷史，已經具有象徵意義了。